他讓台灣獨立罵中国人隨地撒尿 瑞典主持人驚傳辭職

還記得在去年9月一度讓中國人玻璃心碎的瑞典節目《瑞典新聞》嗎？主持人羅恩達爾(Jesper Rönndahl)曾經在節目上讓台灣和西藏獨立，不把台灣與西藏列入中國地圖，引發中國政府嚴正抗議，節目上更諷刺中國人喜歡隨地大小便，進而引發中國與瑞典之間的國家外交大戰。但最新消息驚傳羅恩達爾已經向製作單位辭職，本周做完最後一集節目。

據瑞典《Aftonbladet》網站與《SVT》電視台網站報導指出，羅恩達爾證實，本周做完最後一集節目，也結束他主持《瑞典新聞》3季的生涯。羅恩達爾解釋自己離開這個節目的理由是因為「我對政治不太感興趣」，羅恩達爾說，他接下這個節目的初衷，是感覺到很多政治人物講話不經大腦，因此他想用另外一種方式詮釋。

但羅恩達爾也自稱「我缺乏正確認知」，尤其在諷刺中國的那幾集節目上，最後更演變成中國與瑞典的外交大戰，《瑞典新聞》所屬的電視台《SVT》更被貼上種族主義的標籤。羅恩達爾承認，當時節目製作了假的影片諷刺中國遊客隨地大小便，引發中國人憤怒。

不僅羅恩達爾走人，節目製作人林卓蘭(Michael Lindgren)也宣布辭職走人，林卓蘭也承認，在諷刺中國的幾集節目上，他們操作錯誤。林卓蘭認為，節目開播以來，每集的諷刺梗他都覺得做的不錯，但唯有諷刺中國這幾集，最後讓中國人與瑞典人感到不舒服，甚至演變成外交事件，他承認當時節目的諷刺走向，確實不恰當。

目前SVT電視台並未宣布該節目的新主持人與製作人是誰，也未知節目風格會不會有所調整。

中國？ u mean 支那？